法唔法國依個中國自秦朝以來都冇轉變過

昔日有趙高指鹿為馬 朝臣咐和以免得罪當權者

今日有政府叫市民每日做半個鐘運動解決抑鬱

而唔敢提最高工時 土地居住問題 以免得罪地產商 靠剝削為生既生意人

民族性問題 唔識進步 結終儒毒太深

所以必須要擺脫中國

官商鄉黑

前390年左右高盧的酋長布倫努斯率軍穿越阿爾卑斯山前往今日之義大利，並在阿里亞河戰役中擊敗羅馬軍隊，侵入羅馬。高盧人的入侵大大削弱羅馬國家的實力，而高盧人對於羅馬地區的支配持續到前345年，當時高盧人與羅馬簽署和平條約。前125年，羅馬征服高盧南部，建立諾斯特拉行省（Provincia Nostra，意為「我們的行省」，此亦為法語「普羅旺斯」的詞源）[29]。 尤利烏斯·凱撒征服高盧全境，並於前52年平息酋長維欽托利的叛亂[30]，此後的奧古斯都將高盧分區建省[31]。許多法國城市皆於此時期建立，包括盧格杜努姆（今里昂）[31]，它是高盧行省的首府以及西部羅馬的最重要城市之一。 這些城市具有濃厚的羅馬風格，建有廣場、劇場、圓形廣場、圓形競技場和早期水療系統（thermal baths）。此後高盧人逐漸羅馬化，汲取羅馬文化習俗、並開始使用羅馬語言（拉丁文是今日法語的始祖）。宗教方面，當時的羅馬與凱爾特的多神論亦出現綜攝現象

秦朝唔係行儒家

可以証明支那種自古以來就係大仆街

樓主計秦朝都差唔多 收六國皮大一統
不過結終大一統係必然過程 最仆街都係董仲舒

中華民國北洋政府 時期, 試過有轉變
當時是中國最自由既時期

五四？ 可以詳述下嗎？ 不過有又點？ 一個毛魔

如果他日中國各省分裂求獨立，都只會係戰國時代，軍閥割據，香港命運依然走唔甩。難聽講句，要改變呢個情況，只有民主中國，聯邦制憲先有得救。

幾十個國家，唔同時代，唔同種族，可以炒埋一碟叫中國？

以中國人內鬥既DNA, 行民主制度, 多黨制
各黨派都會互相攻伐, 打內戰

最好係香港 好似97年前咁, 由西方國家保護, 同中國隔絕

家陣呢個年代
大把國家都係 由古代幾十國家, 幾十個種族 炒埋一碟嫁啦